**郟敖**，原名**熊員**，（左传称之为**熊纴**）[楚康王之子](../Page/楚康王.md "wikilink")。[战国时代楚国竹简](../Page/战国时代.md "wikilink")《楚居》和《[繫年](../Page/繫年.md "wikilink")》分别称其为**嗣子王**和**孺子王**\[1\]\[2\]。

## 大事记

  - 郏敖三年，以季父公子圍任令尹，主兵事。但此人有篡位野心。他使公子黑肱、伯州犁在鄭邊境修築犨、櫟、郟三城，鄭人害怕。
  - 郏敖四年，公子圍出使郑国，听闻郟敖患病而还。十二月借入宫问疾之机弒郟敖并杀其子[公子慕](../Page/幕_\(楚國\).md "wikilink")、[公子平夏而自立](../Page/平夏.md "wikilink")，是為[楚靈王](../Page/楚靈王.md "wikilink")。

## 家庭

子女

  - 公子[慕](../Page/幕_\(楚國\).md "wikilink")，於郏敖四年十二月在宮中被殺。
  - 公子[平夏](../Page/平夏.md "wikilink")，於郏敖四年十二月在宮中被殺。

## 注释

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:楚國君主](../Category/楚國君主.md "wikilink")
[Category:前541年逝世](../Category/前541年逝世.md "wikilink")
[Category:遇刺身亡的周朝诸侯国君主](../Category/遇刺身亡的周朝诸侯国君主.md "wikilink")

1.  清华简《楚居》：“至恭王、康王、嗣子王皆居为郢。至灵王自为郢徙居秦溪之上”。转引自董珊：救秦戎铜器群的解释
    ，发表于复旦大学出土文献与古文字研究中心网站，
2.  《[清华简](../Page/清华简.md "wikilink")（貳）·繫年》第十八章："康王即世，孺子王即位。……孺子王即世，靈王即位。"转引自小狐：讀《繫年》臆札
    ，发表于复旦大学出土文献与古文字研究中心网站，http://www.gwz.fudan.edu.cn/SrcShow.asp?Src_ID=1766